美對500億美元華商品徵關稅 警告若報復將加碼

美國總統特朗普周五（15日）宣布，向高達500億美元（約3900億港元）的中國商品徵收百分之25的關稅，更揚言若中國報復，將會關稅將會加碼。早前有報道指，特朗普不再認為中國對北韓的影響力，是一項難以抗拒理由令他不徵收關稅的理由。

外電引述消息指，在周五白宮公布對華最終關稅清單的最後期限前，特朗普和貿易顧問開會。財長姆紐欽在會上反對對華關稅行動，惟特朗普認為，中國在北韓問題上的協助，並非一個令人信服的豁免徵稅理由，指出：「我必須做應做的事，以平衡貿易逆差。」

美國官員指，特朗普將按原定計劃，對中國採取重大行動，受影響商品大約500億美元。另一名消息人士指，該對華關稅商品清單上的數目，將由早前公布的1300種，減至800至900種。

中國外交部早前表明，若美方公布包括加徵關稅在內的貿易制裁措施，兩國早前談判達成的一切經貿成果，將不會生效。

星期二跌1000點

個個放晒股票去樓市避險

樓市gogogo